# 组别管理
本页列出了所有的组别。为保证选手的数据安全，组别创建后不能删除，但可以隐藏，隐藏后该组别不能产生新的订单，已有订单不受影响。

报名首页的组别顺序同本页一样。如果您想修改组别顺序，拖拽列表左侧的图标上下移动即可。

![](media/15312862019775.jpg)

# 组别操作
* 新建
新建一个组别，成功保存之后即可创建新组别

* 编辑
编辑组别配置，见[【编辑组别】](#编辑组别)。为了系统安全，**开放报名后请勿修改、删除配置项**，如需修改，请临时关闭报名，复制组别并在新组别中修改。

* 预览
预览选手报名时需要填写的报名表单

* 复制
通过复制的方式创建一个新组别，新组别将保留原组别的所有配置项

* 隐藏组别
将该组别设为隐藏状态。隐藏之后可以【取消隐藏】。隐藏后，选手即便获得该组别的报名链接，也无法继续报名

* 设置领物单
设置适用于本组别的领物单，具体内容见[【设置领物单】](pickup_confirmation.md)

# 编辑组别
## 组别名称、组别说明(选填)
组别名称、组别说明不能超过100字
![](media/15313017180582.jpg)

## 组别举办时间(选填)
如果某个组别的发枪时间与比赛其他组别的发枪时间不同，可以在此处单独设置。
如果所有组别的发枪时间一致，此处留空即可。

## 名额
本组别最多可以成功支付的订单数量上限。当已支付订单达到该上限时，本组别将提示【名额已满】，同时已经创建的订单将不能继续支付。

## 报名时间、价格
本组别的报名开放时间，以及本组别的报名费用。
您也可以点击【多个报名时段】，并为每个报名时段单独设置价格，以实现分时段优惠报名。

### 多时段报名
![](media/15312821404300.jpg)
如该组别在不同时间段有不同的报名费用，请点击"多个报名时段"按钮。
点击后展开如下图：
![](media/15312821545500.jpg)
可选择需要的报名时段数量，目前支持2~5个。下面以2个为例。
填入具体的时间段和对应价格即可。如下图，则表示：2017-03-06 零点至2017-3-19零点报名费用为100元，2017-3-19至2017-4-10报名费用为150元。
![](media/15312821648101.jpg)

注意，如前后两个报名时段不连续，则没有覆盖的时间段报名将关闭。
如下图，则2017-3-19至2017-03-23零点这段时间将关闭报名！
![](media/15312821843659.jpg)

## 年龄范围(选填)
比赛举办日期当天，选手应符合的年龄范围（含）。

例：比赛举办日期为2018年8月8日，年龄范围为10周岁至60周岁，则只有出生日期在1958年8月8日至2008年8月8日（含）的选手可以报名。1958年8月7日及以前、2008年8月9日及以后的选手将无法报名。

您可以只设置最小年龄或最大年龄，如果无年龄限制，您可以清空本项。

## 组织形式
个人组还是团体组，常用于家庭跑（3至4人）、亲子跑（2人）、情侣跑（2人）等组别。

勾选【团体】后，您可以继续指定以下几项：
* 是否按照实际人数计算报名费。如【是】，则最终选手需要支付的报名费为：团员人数 * 组别价格
* 团队人数限制，可以只设置下限或只设置上限。下限和上限可以相同，以使所有团体组的人数相同。
* 团体名称是否必填
![](media/15313033878117.jpg)


## 报名要求(选填)
选手在填写本组别的报名信息时，可以看见的一段简要的报名要求。最大不超过250字。

## 报名表单
选手在报名时应填写的报名信息。其中姓名、手机号码、证件类型、证件号码4项为必选项，无法取消。
![](media/15313037156445.jpg)

1. 姓名
2. 手机号码，默认只支持中国大陆11位手机号。如需支持海外手机号报名，需要勾选【国籍】，当选手填写信息时选择的国籍不为中国时，手机号码可以随意填写。
3. 证件类型，护照或身份证
4. 证件号码，当填写身份证号时，将自动填写【出生日期】及【性别】
5. 邮箱
6. 护照号
7. 护照首页拼音名
8. 护照首页拼音姓
9. 出生日期
10. 性别
11. 血型
12. 国籍，
13. 民族，开启英文报名后，英文版的报名通道不会要求选手填写该项
14. 所在地区，选手所在省市
15. 详细地址，选手所在地详细地址
16. 紧急联系人
17. 紧急联系人手机号码
18. T恤尺寸，选手可选尺寸为：XS/S/M/L/XL/2XL。如果您需要自定义参赛服尺码，可以使用下面的【自定义表单】功能。


## 自定义表单
所有组别共享一套自定义表单配置。要仅对本组别进行修改，请创建一个自定义表单，并只在本组别使用。【需要填写】中的选项是本组别的选手报名时需要填写的内容（选填或必填），【不需要填写】的是本组别不需要填写的自定义选项。

![](media/15313046863328.jpg)

点击【添加自定义选项】，可以创建自定义的报名表单，可选的表单类型有：
* 单行文字
* 多行文字
* 单项选择
* 多项选择 
* 文件上传 适用于成绩证书等资格审核或精英选手直通时，要求选手上传证书

![](media/15313044278037.jpg)

例如，创建一个自定义的参赛服尺码表单：
![](media/15313045601042.jpg)
点击【保存】即可。保存之后，您可以点击铅笔图标再次编辑。

## 需要使用邀请码报名
开启之后，选手在报名前需要先输入邀请码。邀请码的配置参见[【邀请码/折扣码】](coupons.md)

## 需要审核
开启后，选手填写并提交报名信息之后将无法立即支付。系统会提示用户「报名信息已提交审核」。您需要在【所有订单】中查看待审核的订单，并决定是否通过。审核通过之后，系统会向选手发送邮件、短信、微信服务号消息，告知选手完成后续支付。审核不通过的，也会发送审核不通过的邮件、短信通知。
![](media/15312857557286.jpg)

### 白名单
白名单功能可根据姓名、证件号码和手机号生成白名单，名单内的选手可免审核直接支付报名订单。具体操作步骤如下：
1. 【组别管理】编辑一个组别，【需要审核】选择【是】，下方出现【配置白名单】选项。
2. 如该组别不需要设置白名单，可直接略过【管理白名单】步骤。如需要增加白名单，点击【管理白名单】，出现如下界面：
![](media/15312857773506.jpg)

3. 可选择"姓名"、"证件号码"和"手机号"作为白名单的验证项。**由于只有证件号码是唯一的，建议使用【证件号码】作为验证项**。在白名单列表中加入相应的验证信息。

4. 如果需要即时生效，请选择"是"。如暂不生效或需要暂时取消白名单功能， 请选择"否"。点击"保存"，完成白名单设置。

5. 在报名入口填入报名信息，其中证件号码为白名单列表中的号码，可发现报名订单直接进入待支付状态。
![](media/15312210628358.jpg)
注意：
如多个组别都需要白名单，则每个组别需要独立管理自己的白名单。在组别设置内保存过白名单后，不需要在基本设置中再点击更新。

## 报名成功后允许转让
该服务已停用

## 报名成功后允许修改报名信息（身份识别信息，附加项目信息除外）
开启后，选手可以在报名成功后，再次修改除姓名、证件类型、证件号码、附加项目购买信息外的报名信息。

## 报名成功后自动发送确认短信
开启后，会向选手填写的手机号发送报名成功短信。您可以在我们发送的标准内容之后，附加简短的短信内容。
![](media/15313059059960.jpg)


## 报名成功页面使用独立的提示信息
开启后，本组别报名成功的选手，会在报名结果页中看到您填写的内容。

## 应用独立的结算规则
该服务已停用


